阿根廷央行加息至60厘 披索暴跌

因應阿根廷披索急挫，該國央行宣布加息至60厘，為全球最高。但披索跌勢未止，甚至進一步擴大，兌美元跌16.77%，報39.6646披索兌1美元。

其他新興貨幣繼續一同下挫，土耳其里拉跌4.1%，報6.7308里拉兌1美元；南非蘭特跌2.7%，報14.7496蘭特兌1美元；印度盧比跌0.2%，報70.7350盧比兌1美元。

食住花生

直接用美金算啦

根爆

盲既都知 美國9月實加息

教阿根廷解決貨幣危機

【笑到最後】教阿根廷解決貨幣危機（高明）
2018-05-138.6K
即時財經

阿根廷貨幣危機加劇，披索跌至歷史新低，利率已高達40厘。不過，阿根廷危機在華文地區著墨不多，但英語世界彷彿覺得天快要掉下來，然而，高明身為香港人，看完數字後，覺得阿根廷債務危機小事一宗，如果區區中國香港有意出手，立即可以化解阿根廷債務危機。

外國評論著眼點在於阿根廷過去200年已有8次違約紀錄，去年剛剛重新發出總值27.5億美元、8厘回報「百年債」。今年立即出事，彭博數字顯示，阿根廷現時外債超過2570億美元，多間外資行各持多於10億元阿債，個別更持有超過130億美元阿債。

阿根廷政府要求IMF援助300億美元，即僅2355億港元，稍為有留意新聞的港人一睇，都肯定最後冇事。

因為香港的銀碼國情有別，例如一百萬港元在世界很多地方已可買樓，在香港不夠買個廁所；又或者外國24億港元夠研究上火星，香港則要用近千億才能到廣州南。高鐵香港段預算844.2億港元；機場第3條跑道預算1,415億港元；港珠澳大橋香港段預算1177.7億港元，三者合共3436億港元。不要忘記，以上各工程沒有一項是完整，各佔項目的三份之一、甚至更少，每項已經以千億計算。

睇原呢條數你會發覺：一、阿根廷為2355億港元違約，好似啲大學生為碌爆幾萬蚊卡數而破產；二、如果相同銀碼就會令一個國家陷入債務危機，香港每年畀財委會舉一舉手就會出現一次危機；三、香港應為國家一帶一路發展搶先向阿根廷科水千億援助。

過去幾年中資公司因一路一帶而在阿根廷投資。香港亦應爭擦這對鞋，因為香港財力已強到可以一年抵受一次國家級貨幣危機，有條件利用貸款向阿根廷輸出香港模式，並向阿國輸出林鄭月娥、陳茂波、馬時亨這些管治人才，為國家一帶一路發展出一分力。

若然阿根廷因此「感恩」，可以請美斯等足球員退休後來港踢波，反正啲乜橋乜鐵起完未必人人會用；反而三千億請美斯來港效力，十三億中國人都會湧來香港睇，一人來港消費一千蚊，已達13000億元，翻本有突。.

冇著褲個班
水退要露啫啫了

貨幣大貶一般後果得一個，就係政府倒台